不論你支持一國兩制高度自治定港獨都入嚟睇下

強調返本人係深黃，比較想一國兩制高度自治
本文唔係想割席同分化，而係想吸引更多民意支持我地。
希望大家可以睇埋落去

今日同幾位淺藍絲朋友好理性去討論，了解咗佢地嘅想法。

首先佢地都知道有5大訴求，而且都係想提高一國兩制嘅高度自治令香港進步（唔係維持現狀，係改革進步個種），但係佢地覺得多次嘅遊行示威活動最後都會俾支持「港獨」嘅「搞事分子」騎劫咗個活動，雖然當中都有想爭取訴求嘅同埋想維持一國兩制嘅義士，令我個幾位朋友都會想參與遊行等理性活動表達訴求，但佢地覺得訴求入邊並無清晰咁講明想爭取嘅係一國兩制嘅真普選定係港獨後嘅選舉。
再者，「港獨」一詞一直都係令藍絲難以接受同成為中央同港府嘅話柄，加上佢地對「港獨」之後嘅香港會點欠缺一個周詳嘅計劃，例如行政、經濟會點呢？

其次，佢地對今日嘅港鐵不合作運動都有聲音，佢地唔介意比人搞到返工遲到乜乜乜柒柒因為都了解年輕人可以同政府溝通方法都用晒。雖然地鐵站有見到有標語同傳單去解釋點解咁做，但見到有後生仔訓係個月台同車廂到係唔知想點，同反感。

有見及此，我認為除咗現時嘅5大訴求，會唔會加入埋要求強調「維持一國兩制同時提升自治能力」會比較可以吸引更多嘅市民支持？港獨嘅聲音可以係成功爭取訴求後再提出？

當然我都係不割席，不分化，各有各做，但只係想討論下點樣吸引到更多人轉移陣營，又可以減小成為人地嘅話柄。

歡迎大家討論一下

我本人都支持獨
但係真係好多香港人未接受到，希望都係暫時以五大訴求為主繼續吸納民意，起碼都要贏第一步先可以落去，依家乜柒都冇撚贏過，手足又係咁比狗拉

推

所以希望強調返一國兩制高度自治為訴求之一

只有真正雙普選，令西環完全不能插手香港管治，才能解決問題

當然呢個都係大家手足想達到嘅結果，但雙普選會唔會無「保持一國兩制提升自治能力」咁清晰戴咗頭盔唔係搞港獨咁好呢

好奇啲巴打嘅淺藍朋友支唔支持陳雲嘅保䘙香港憲法

好奇巴打嘅淺藍朋友支唔支持雙真普選
如果支持嘅話算係同路人
值得統戰

諗落加返個一國兩制高度自治落訴求又好似問題唔大
表面上同追求雙真普選差唔多

如果能夠統戰同淺藍就值得

陳雲個方面就唔清楚
不過雙普選我都幾肯定佢地都想有得投票
但如果可以講清楚唔係搞港獨
佢地應該會易接受d
同埋可能佢地唔係好清楚雙普選係點運作而有所保留？

無錯，巴打講中我想表達嘅意思

push

推推

其實我都覺得獨派講太少「獨立既好處」

唔係「獨立既可能性」，係「獨立既好處」

呢方面都係，講出可以改善嘅地方，係好事

大家幫手推下，比文宣組同大家睇到，口號都可以強調返係一國兩制高度自治，唔係港獨

高你老母!
支持香港獨立!

係呀，脫離中共最好，應該爭取美國嘅「香港人權法」指定香港回歸中華民國邦聯，然後有中華民國台灣、中華民國香港、中華民國西藏等等加入聯合國。

支持獨但都感覺得到香港無乜人有心理準備

我係支持讀，我個人認為港獨諗法暫時到依一刻可以有，不過未推得住。都係嗰句，有好多人未接受到，除非香港嘅情況明顯咁衰落，令班人認為港獨係唯一出路。

依場運動暫時可以唔宣揚港獨，但係我覺得唔可以強調一國兩制，咁樣港獨嘅勇士可能會割蓆，因為依張運動從來都無爭取某一種政治取態。仲有，一國兩制基本法寫咗香港應該要循序漸進實施真普選，港獨更加唔洗講。而港獨人士都無專登宣揚港獨，暫時都係追求五大訴求，無話過要港獨，佢哋只係同支持一國兩制嘅人一齊追求五大訴求，所以暫時係無衝突，你應該咁樣同你朋友澄清返。當港獨人士宣揚港人你先再諗下支唔支持。

同埋，我未見過有支持真普選同考慮出席反送中運動嘅藍絲。我懷疑你嗰啲朋友思想係淺黃，但係去邊到玩仲優先過參與政治運嘅人